一帶一露］斯里蘭卡請君入甕 先租地比中國轉頭引入美軍反制

斯里蘭卡參與大陸「一帶一路」基建計畫後，反倒積欠高達80億(約2459億台幣)債務，2017年時被迫將漢班托塔港(Hambantota Port)經營權移交陸方99年。但斯里蘭卡為避免大陸軍事勢力滲入當地，決定出招反制，於本月24日開始為美軍提供物流服務，而此舉獲得美國大使特普利茨(Alaina Teplitz)讚賞，表示「這才是掌握了好機會」。

綜合外媒報導，斯里蘭卡為償還陸方貸款，只好將陸資承建的漢班托塔港經營權賣給大陸99年，此舉不僅讓大陸勢力在印度洋地區活動更加頻繁，也引發外界對「一帶一陸」計畫的質疑。儘管債務壓力緩解了，但當地政府擔心，陸方會藉機擴張軍事勢力，因此決定替美軍提供貨物轉運，以利美軍海上作業，同時藉此反制大陸的擴張。

美國航空母艦約翰·C·史坦尼斯號(USS John C. Stennis)從本月24日起，開始接受斯里蘭卡的物流服務，並給予美軍船隻的各種零件、工具、郵件、文具等物資補給，確保美軍持續在海上執行任務時，能適時取得正確物資。

此外，斯里蘭卡也能藉此計畫提升物流、商業區域的中心地位，光是今年1月，該國就因此賺進2500萬斯里蘭卡盧比(約420萬台幣)。對此，美國大使特普利茨大讚斯國領袖掌握良機，稱「斯里蘭卡確實把握了獨特的地理位置帶來的益處，很高興可以透過各項措施達到互惠，美國也將繼續給予支持」。
實習編輯／陳冠宇

美軍做埋速遞

聯邦海軍快遞

咁識玩

留名

5毛全面退場

仆街中共作然佔地99年

幫你貼埋 US embassy source

唔該

一帶一路原來係「帶路」咁解

引入天敵消除害蟲

斯里蘭卡個位對支那擴張好重要
只要霸左佢一塊地
東面可以去馬拉 / 南亞
南面係豐富海洋資源
西面去非洲 / 中東
北面係印度

引共軍駐軍哥到 再引美軍封鎖港口航線

共軍動彈不得

老豆唔知係咪睇得FAKE NEWS多，
成日以為好多國家反美，次次都要我糾正反中嘅仲多。

用中國港口幫美軍補給
天才

香港電視台 we7新聞 都係fake news

老人家好易洗腦

班老野成日覺得全世界都靠緊中國
成日話中國比幾多遊客佢地
同佢地做幾多生意
就會覺得中國同好多國家都關係好

一日到黑話收復台灣

二虎競食之計

反cup

我聽得最多就係大勢所趨
成日係到話無辦法啦
明明就係想吞併
仲要成日屌美國入南海係挑釁
明明個南海都唔係中國既

大陸新聞仲講話得小數美國跟班嘅美洲國家先承認委內瑞拉新臨時政府

美國衰就唔會有咁多支那狗移民， 有幾可見美國人移民支那